【長文】✰✰ 一個港島街坊有野想同今日港島班前線講 ✰✰

利申 住港島和理非 今日特登街坊裝落黎行街唔怕比狗截

今日真係辛苦大家，我知晏晝金鐘灣仔撤退得好驚險，亦有唔少手足不幸被圍捕。
我認我係和理非，冇資格對你地既攻勢有咩評論。

但係今日路過親眼目睹大家係灣仔撤退既過程，作為港島居民有少少意見想同你地講下，或者激發下大家討論都好。全部例子都係今日親眼目睹，希望大家可以睇完佢，理性討論

1.
首先我覺得係港島行街，要熟悉地理環境非常重要
因為港島山多平地少道路網單一，要撤退起上黎好多時候選擇極少
你對港島內街既認識真係電光火石間唯一救到自己同埋身邊既人既方法
尤其今日咁，要停低查Google Maps係Mission Impossible

好似今日我係灣仔內街見到好多手足周圍避緊狗
但係唔少仲要靠問街坊先知邊個方向係出電車路，如果個陣後面有畜龍追真係分分鐘自投羅網

所以要出港島上場既，真係最好冇仗打既日子多d入港島內街尤其灣仔區中西區一帶認路
有D地方真係冇去過係唔會認得架
係要行過有經驗累積過，先可以即時諗到有咩退路選擇
同埋最重要一樣，係唔上網查都知道每條路線各自既利弊（e.g.邊度可能有狗、邊度較多交通工具離開等等）

比個tips大家：
香港島高樓多街道窄 但係全部都係背山面海 可以睇下山/海係邊面黎辨別南北
最重要記得港島堆摩天大樓既外觀（港島真係每一處地方都要標誌性既高樓） 係內街可以抬頭望向附近有冇認識的高樓黎簡略辨別方向同埋自己大約位置

2.
另外 去到今時今日真係需要大家每時每刻都要保持警覺性
我既意思真係要每時每刻都要有 就算旁邊都係成千上萬手足
唔係剩係見到有Green Object個陣

無論係行緊街，休息緊，對緊峙抑或撤退緊
都要有意識自己係緊邊度？
班Green Objects去到邊度/有機會係邊度衝出黎？
自己同埋身邊人係依家一刻有咩撤退路線可以選擇？（依樣真係無時無刻都要知）
撤退路線依家係咩情況會唔會已經被切斷？
同埋邊度仲有其他手足可以過黎支援？

因為形勢真係可以幾分鐘內急劇惡化

好似今日唔少人仲守係金鐘道聚集傳緊物資個陣
當時往西去中上環地鐵有大量狗隨時出動，往北去政總又有重狗駐紮
要撤退只有往灣仔經軒尼詩道/皇后大道東離開
但係狗一早已經霸住狗總條天橋，後方手足又已經撤退至循道衛理堂一帶
金鐘道堆手足已經漸俾人孤立緊，加上皇后大道東已經出咗TG開緊戰
條後路已經明顯俾人切斷緊，依個時候先有手足意識到要帶頭慢慢衝過狗防線退入內街
但係金鐘班人好多都冇Gear或上唔切，Popo又一早已經TG放題搞到大家都非常辛苦又混亂

唔係話要怪今日邊個
但係如果將來再出現如此情況，理應有更多人意識到退路俾狗封緊
如果更多人一早有危機意識，反應可以更快，或者可以避免今日咁混亂

唔係剩係靠一兩個最前線意識到或者靠哨兵觀察到就可以應對到架！！！
所以每一個人無論勇武、後排、和理非都有依種意識係好重要！

3.
最後一點，係今日班狗策略明顯同平時有所不同
開始採用側擊包圍包抄方式黎搜捕手足，而唔再係用防線配合水炮沿直路單方面推進

今日灣仔如此混亂，除咗係因為軍器廠街天橋俾狗切斷緊後路
我覺得最重要因素係有7-8架狗車突然係軒尼詩道銅鑼灣個方向個邊黎到循道衛理堂放TG
仲要分幾隊沿分域街同埋盧押道向南一路放TG一路急速推進
而且修頓球場附近又有狗向內街推進放TG
搞到原本係莊士敦道同埋大道東撤退緊既手足措手不及 跟住就全部極度慌張跑入內街上山
班狗一定心諗你地全部正中下懷

另外
班狗用黨鐵運兵，用車站黎做各區行動基地預備隨時出動，相信大家都知道
但係依幾日Popo開始封閉埋行人天橋黎做自己陣地
特別係灣仔兩條主要天橋：
狗總外面既軍器廠街天橋 同埋 灣仔站往入境事務大樓的天橋
係天橋上除咗可以居高臨下，避免正面衝突下都可以發射TG驅散
仲有好特別既戰略價值

軍器廠街個條係正狗總外面，支援源源不絕
又可以一次過守住軒尼詩道同埋皇后大道兩條主要道路，將東西兩邊人群完全分開

而灣仔站天橋除左守住軒尼詩道
最重要係灣仔黨鐵大堂有電梯出口可以直接到達天橋
換言之只要佢封咗天橋唔比你上黎，手足鎖幾多個黨鐵出入口佢都可以隨時衝出黎

好明顯堆狗既驅散手段已經今時唔同往日
係今日過後，真係好需要咁多位認真思考對策，點樣可以應對對方既策略改變

係依方面小弟冇太多經驗，唔適合再評論更多
只能以港島人身分奉勸大家
受制於地理因素，加上核心地區既特別重要地位
係港島行街往往更困難，有更多限制，亦有更多野要兼顧！
港島要守陣地，真係要做足十二分準備、打醒十二分精神

最後都係個句
希望全部香港人不受傷、不流血、不被捕、不篤灰、不割蓆
GFHG SDGM！！！

推

希望大家睇完有得益

推
希望大家睇完有得益

樓主收皮啦你！狗有咩好撚呀！
你知唔知你哋勇武派阻住後面d市民和平遊行表達訴求呀！
講明對準政權架嘛！
梗係係沙田民建聯辦事處門口靜坐就夠啦！
反對任何暴力！
對準政權！
唔好阻住隊伍後面d市民和平遊行表達訴求！

高質 推

好值得推

推,超有用,每個人都要識
都唔只港島,係每個地方都要以呢個近戰略思維去了解
次次等熟路帶真係死得

一來和理非未必跟得上，
可能仲覺得我唔主動搞事，
黑警就唔會開槍亂咁放彈，
結果一放彈就自亂陣腳。

二來，前線新手心態容易動搖，
後面老弱婦孺更無心理準備。
於是，黑警索性獵殺大後方，
前線新手又好驚俾人夾攻，
加上早幾日慘敗好大陰影，
突然放棄陣地，搞到無路可走。

港島大遊行唔適合陣地戰，
不可避免會有大量老弱婦孺，
而且無鐵走，放題一定塞死。
一係快速搞完混入人群離開，
一係決心做死士，血戰港島。
見唔到港島遊行有其他選擇。

利申：去第二區，純粹聽翻朋友講

香港人表示全港熟路都好重要
今日一直講去邊唔好睇近唔近，要睇識唔識路

推
真係希望大家睇完有得益
今日見大家咁逃跑法好心痛

平日放工落金鐘灣仔食飯
飯完飯行下街先返屋企

我就唔會返銅鑼灣，行到中環經長江中心外條路入landmark 再行商場可去到中環碼頭及上環碼頭
幾次都有巴士及船可撤退
今日中環巴士站大量市民撒退
中環天橋咁耐未見過有狗守理論上去到中環天橋會安全好多。如果長江中心同電車路都封，就退上半山安全
警力都係近海果邊因為車路近政總所以我唔會行干諾道。但大多數非中環人唔熟路可以理解

push

今日真係走得好辛苦 逼到無得走
港島人表示真係要熟路

香港人還拖！

我覺得手足們應該好好趁有時間行下成個香港，當運動又好乜都好，唔係見有教會就入，見有隊就痴，今日修頓嗰班真係出哂事

推有用post
始終好多手足仲後生未開始返工 又未必喺港島住
所以未必好認得路

不完美 可接受

住左港島20年，表示非常認同樓主意見。

電車路軌兩旁嘅係核心大路，中間好多橫街，熟路的話，想搵位變身完全不是問題。

港島地圖真係好高level，而且近日好多新手upgrade 想打大佬。真係要熟路呀求下你地。

輕輕一推

另外…我想講，睇呢種有藍色、紅色既句子個陣…
有種…立體視覺效果…唔知有無人都係一樣…

兄弟爬山（推）

啲狗今日好明顯有部署過
見你前兩次都向內街走 今次就係內街tg放題
同埋狗總條天橋真係好大威脅
次次撤退上面就放tg
有好多人有哂gear都頂唔住
有冇方法趕得走天橋啲狗

Pushhh

推

唔止港島，其他區打副本都要

唔撚該啦！升級心態喺行軍打仗

要識搵路線架

多謝分享
估計班狗已經熟悉地形，希望大家都可以睇熟地圖熟習一下

請全民無·限·期罷工罷課，救自己、救義士！迫政府讓步！

今日政府宣布，香港各區發生暴動！亦即係話，今日只要出過街嘅非警察人士，都有機會告你參與暴動！要去狗屋坐48個鐘，而且定罪嘅話一坐就幾年！

打工反學嘅你，為你自己將來，呼籲大家，盡快組織無限期罷工、罷課！只有咁，先可以癱瘓社會運作，直到政府宣布徹底妥協，答應五大訴求為止！

推
樓主我都係住咗港島20年啦
見到你地咁慌張撤退好心痛

港島撚表示港島真心好撚難走

我住港島都唔識路

推
樓主我都係住咗港島20年既啦
見到你地咁慌張撤退好心痛

Push

Pish

10.1 港島 入嚟

港島撚+1
今日真心無助 由金鐘撤去灣仔 逼住要經狗總條天橋 跟住入左皇后大道東 想出去電車路但話修頓有狗 然後差唔多到胡忠先知d狗佈曬係到 最後就轉左去利東街
其實唔係好知後面咩情況就聽到係咁叫跑快d啦 好多手d係後面架 然後就跟住前面跑
前左後都有狗 識路但當時都唔知可以點

就算住香港都未必熟路，而且撤退分秒必爭急起上嚟好易行錯路。

和理非就係囉
啲狗試過幾次守係尖沙咀天星碼頭
令帶gear的手足倍感不便

收爹啦賤人 戇鳩 靜你老母 警察三厘米射殺中學生 仲靜坐？坐你老母個西

尖沙咀已經係犬隻必守地方，因為坐船過海得幾個地方去到

推 有用
唔識路真係唔知點走

少出街嘅港島毒撚我 成日都要望地圖...

見到有班眼罩都冇嘅人，水炮車已經去到力寶，俾咗5至10分鐘你走，叫極都唔識走， TG 放題完又要FA幫你喺PP門口沖水，出速龍嘅話根本就會團滅

唔該幾和理飛都好起碼帶個游水泳鏡同埋帶支水自己走去安全嘅位置沖眼, 企喺前線又要人幫沖眼係咪 on9 的

721唔見人仲要和平遊行表達訴求？
831打死人仲要和平遊行表達訴求？
新屋嶺集中營仲要和平遊行表達訴求？
爆眼少女仲要和平遊行表達訴求？
零距離實彈仲要和平遊行表達訴求？

定係玩膠玩上癮？

用念力擋子彈啦

極認同
例如熟港島路嘅多過自己嗰區寧願過海都應該去港島
搵定安全地方留/搵朋友收留其實相對容易
唔識路又唔認得路好危險

高質文，推

戰略po 推

同意 熟路真係好重要

第三點一定要留意
班狗有曬據點衝出黎好快，通常前排好難走到，因為後面塞滿人
所以真係唔好再陣地戰，好似尋日咁搞到全日商場收曬皮已經好大成果

好認同第3點,最近一兩次去得港島,最後都要大逃亡,而且唔係慢慢撇,極大部分人係跑大道東同山上內街,跑到去老銅先停一停,但好多人唔知逃去邊
而929個次更加離譜,D狗開始用警總條天橋玩大圍捕,加埋政總同埋金鐘道不斷推進,結果3面夾攻好多人要硬食TG地走(當然好多和理非得口罩其他咩都無)

其實灣仔個地型太容易被包抄
如果玩陣地戰幾條街一定要有好密切既聯繫
尋日就見到溝通弱左，但可以了解.
有唔少和理非冇諗到會咁，大逃亡好混亂.

到有手足叫話莊士敦已經推得快過皇后大道東既時候
其實已經太遲 到最後皇后大道東到囍帖街位 前後左 三面夾. 好多人被捕

港島區我覺得啲狗玩得太熟，如果真係要再打仗，和理非勇武要好有準備，要更有默契.

有用推

p牌推唔郁
警覺性真係好重要

應該真係要一齊諗下可以點樣進步 我地會一次比一次做得更好嘅

根本要打返天橋落黎
唔可以俾人霸制高點

[10.2行動] 係真香港人就入嚟同我推爆佢！

有用文 幫推

經過琴日一戰 仲有好多地方要改善

不如唔再去政總立法會啦
1. 有水炮車，鐵欄+水馬，根本做唔到效果
2. PP 同其他商場關門，無補給，無安全區，無內街
3. 撒退路線太長，好易包夾
4. 如樓主所講，解決唔到兩條天橋，去政總=送頭

建議：先用人多嘅優勢，解決咗第一條防線(灣仔站天橋), 用灣仔做基地

推呀

Tui

啱呀
港島已經打咗好多次
尤其金鐘政總一帶好容易比中環同灣仔兩面包抄
大家真係要諗諗點搞

我無記錯嘅話係714沙田前開始有post講地型攻略
之後唔同地區遊行都有
各位真係要記住
識路係好緊要
隨時係安全走甩/被狗咬嘅分別

去邊行街都要知道大致地理環境，不限港島。入境條橋可以爆咗個𨋢？狗總真係冇解，除非我哋會進攻。武力不對等霸咗條橋先都會俾狗趕番走。

天橋個度。。

1.如果條橋好冼 要清洗都要時間
2. 條橋已經唔存在

港島街坊表示一齊推, 同時建議以後唔好推過狗總, 最低限度要封晒狗總所有出入口先, 另外所有南北走向既街口都必須留哨

PUSH

推
認同樓主 喺港島打架真係要好識路
利申港島人

我反而覺得係要本身有幾條撤退路線去選擇
尋日班狗就係參考咗上幾次向皇后大道中嘅撤退路線
所以今次就等你撤去嗰邊嘅時候大包圍
我算熟路都唔知大家可以點走

警覺醒嘅問題一直都存在
當時哨兵已有消息話會展包緊過黎
但仲係守喺警總對出條橋
但係又唔怪得佢哋
因為仲有更大班人原來喺金鐘嗰邊慢慢行緊番過黎

港島未來會越來越難打
路唔多
但掉番轉其實可以諗反包夾
但係要有足夠做嘢嘅人同部署

利申：睇直播

皇后大道東

無論去到邊，都要熟路！睇清楚d路先落場

我見到好多都怕醜，唔識路都唔夠膽問人
大個仔啦唔識路又好，要人幫又好，借地方又好，要開聲問有心人先幫到你

Pushh

有用 post, 推

推 同意

同意

為左培養大家有多小小勇武既心態，同埋多小小勇敢，做多啲嘗試
以後口號唔叫香港人!! 加油!!
口號會改做
香港人!!! 還拖!!!

香港人!!! 還拖!!!

香港人!!! 還拖!!!

香港人!!! 還拖!!!

thank you lau ju
agger

其實港島真係唔適合打陣地戰 好易比班狗包抄

P仔照推

尋日發左個好長既夢
諗返起都真係有少少險
本身北角至中環都熟熟地，但僅限地面位置
結果要逐步退上半山時，真係唔多識，淆淆地會唔會邊個位會有d狗出黎咬人 (以後真係唔敢唔熟地方)

好彩一年前參加過一個博物館既史蹟徑導賞團
所以半山都有個概念
最後成功發夢醒返(雖然都係靠人義務拍醒我，好多謝你，發惡夢好痛苦)

所以大家真係要平時行多d有用既街、熟讀地圖
除左係脫難惡夢，訓醒既路線外
亦都要知邊到有安全既餐廳、廁所俾你用
好似尋晚班入錯虎口既手足就慘
或者可以參加d歷史導賞團，除左認識下香港既街道，仲學到香港史

發夢見到有人入左酒店
事後先知俾酒店啲人報串

幫推 我覺得幫到

果兩條天橘其實真係命脈, 應該襯人多佔左先, 因為橋上只要十隻狗就可以斷開你幾百幾千人

港島作戰嘅人入嚟推！！！

實用戰術文要推
利申 新界牛

又係你條adhd柒頭

有用post，推

啱啊

推比全港手足睇

唔好衝出嚟啦 前面都未鬧你哋阻住佢哋走
一味話前面阻住你哋 阻住你咋話
不分化 不割蓆 不篤灰

有用post要推

有用要推

pp未閂之前每次都係轉向大道東入pp隧道再轉上高院天橋系統逆向中上環撒，但而家狗已經知點玩封埋堅尼地道，大道東，莊士敦道同pp，掉轉走反向走難道大左好多。但幸好只要入到大道中長江中心個位都可以上到半山走，不過唔知蘭桂坊個安全位仲頂到幾耐。另外，唔好怕辛苦貪方便搭半山扶手電梯呀，段段都有閉路影晒

扮咩親眼目睹 你琴日全日係屋企打online game！

港島人想講
港島多横街窄巷，識路既話好易走
問題係九龍新界人又真係唔會molala行熟灣仔老銅
有D巷真係要熟路先行但電光火石之間唔熟路既邊會過去啫

港島導賞團有無得諗

証明和理非 陣地戰可能會隨時崩潰敗走，應該要重新審視過往模式，一旦後排敗走，前線會被包抄，極危險

琴日d狗係癲到灣仔峽道上山去到司徒拔道都有狗守住
連去香港仔條路都封埋
我企係寶雲道阻住手足繼續上

打你老母P牌仔
我尋日食催淚彈多過你食野

咁撚癲
好在有大堆人係堅尼地道比狗封之前落得切黎馬場

Good read ... only 221 upvotes ???
Can't help push or vote :(